City U RegDay&木人巷&Ocamp全攻略

如果同學仔本身已經對city有期望，最後又入到黎既話 恭喜你先
如果係唔好彩含淚入city既，建議你諗清楚讀唔讀好，因為city有d水泡科唔係人咁品，格硬讀讀到term跳樓都有唔少，retake可能更加好既選擇。

不過唔多廢話，今日黎係講下你地遲幾日regday會做啲咩，要準備啲咩同埋報ocamp既攻略、評價

Q:咩係regday???
A:簡單啲講就係主要比你整張型仔學生證既日子，整完學生證之後就會帶你去木人巷報ocamp。如果話係教你REG科REG HALL果啲野既talk就冇，需要你自己問人，不過每年都有班有心人(定唔知係學校既) 會專登開一兩場talk教你呢啲野，有興趣既朋友可以係fb search "城大人資訊專頁" 搵相關資料

Q:咩係木人巷???
A: 簡單講就係比你報OCAMP既地方，全個CITY咁多個soc，唔理係大中小soc都會係入面擺檔，然後你可以係入面報ocamp。

要注意既係，你入左去就會逼你行哂成條木人巷，你係好難係中間離開。(中間既出入口係比果d soc既人自己出入) 所以如果你有屎尿屁果d我會建議你去左廁所先入去，因為行哂成條木人巷都要至少半個鐘。

點解叫木人巷?你行一次咪知

Q: 有啲咩要帶去regday?
A: 除左D基本資料、身份證果啲用黎比你搞學生證之外，另一樣比較重要既係錢，用黎報ocamp。

比d參考資料，一般ocamp都係要大約6-700蚊，有某d soc會特別平，大約400上下。 自己計番想玩幾多個camp帶番夠錢。

帶唔夠錢既話，可以問下你想報既OCAMP既soc，通常可以第二日番黎報或者過左regday都仲可以報，唔同soc唔同做法，最緊要問清楚。

唔建議：有啲soc會話可以陪你去襟錢(襟禁既可以中離木人巷)，我自己就唔太建議。每年都有d soc用呢種做法，我自己覺得好撚肉酸，好似你過大海賭輸錢搵兩條友夾住你去襟錢還債咁

Q:我好驚想玩既camp無位，好想快啲報ocamp，我第三日先係regday但我可唔可以第一日就狗沖入去報名?
A: 唔可以，報OCAMP要你張學生證去登記，你未整學生證又點樣報呢?基本上好少soc會收到爆人無位。會果d都係睇樣揀，你係柒既第一個報都會無。你係型既最尾一個報都格硬塞你入去

Q: 屌那星，唔小心報左兩個OCAMP撞左期，有冇得退錢?
A: 無，根據SU政策係會有退錢呢個選項。衰D講句，若果你發現OCAMP當日撞正白事，你都係無得退錢架。除非D SOC既人自己柒左(例如insoc超額收人、或者啲soc收完你錢無通知你幾時去camp最後令你無去到)，咁先有得退。

不過唔同soc唔同做法，insoc果啲人年年拖你幾個月先，好彩既就追得番，唔好彩既就射波比下莊然後就同你講呢單野唔係我跟開

所以，年年都講架啦，建議起碼行兩轉。第一轉認識下唔同ocamp，例如玩啲咩、幾錢、日子咁。然後出去諗清楚再入去報。如果你自己有目標既，第二轉其實好快就搞掂

Q: 明明全場都收緊普遍700蚊一個OCAMP，點解有D SOC淨係400、甚至350就有得報，係咪一撚定伏?

A:唔係。通常平既SOC佢地係有第二個門路去補貼自己支莊既錢，例如搞MEGA SALE賺錢。所以可以幫你地分擔成本。因為D SOC蝕錢固然會比人屌，但賺太多錢都會比人屌 所以佢地甚至係搞OCAMP黎為左蝕錢...

Q:啲ocamp日子撞哂要返工/有其他野做/老豆老母唔比去camp，係咪人生已完唔洗旨意識到朋友?

A:唔係，木人巷唔係淨係報OCAMP。有D SOC會有ODAY同埋ONIGHT。通常ODAY係OCAMP之前，ONIGHT係開左學之後。都係D唔洗係出面過夜既活動。都可以比你識新朋友仔。如果話你唔係果啲好主動一見面就可以yo人吹水既人，我會建議你可以join d有活動既soc玩，就算去唔到camp都有個途徑比你識人。不過好係自己本身有興趣先好報啦

例子:

棒壘/劍道 佢地都有恆常集訓，一齊訓練。仲有其他soc都可能有但我唔清楚，有d soc係無，例如羽毛球soc 記得問清楚有冇

drama soc: 每年都會有新人公演，你鐘意表演既可以入去玩，你亦都可以揀做幕後班底。唔理想唔想上鏡既都可以enjoy

dance soc: 長期練舞，每年都有 mass dan，去八大院校巡迴演出。岩岩仲好勁咁搞左個第一至三十屆dan soc人都番黎一齊跳既演出。

漫soc: 佢地會長期有個漫畫圖書館，入面好多漫畫同d漫soc人係到，打發時間幾好。每年都會有秋祭(近兩年轉左冬祭)。

Q:大O、中O、細O、AC SOC呢啲terms即係咩???
A:大O即係由SU搞既OCAMP，因為規範最大所以叫大O。

中O就係由人院、商院、科工 三支學院莊自己搞既ocamp。入面會有哂同你同一個學院既人，但唔一定係同科。

細O - 你自己果科既莊搞既ocamp，入面多數係你未來既同學仔黎。

ac soc - 即係興趣學會

Q:有冇ocamp推介/介紹下?
A:依加就黎OCAMP 評價

大O:
年年都好多人屌大O，但結果年年都係好撚多人報。
老實講，你問我我就覺得大O係最有OCAMP氣氛既一個。畢竟動用既人力物力都比起其他ocamp多好多。而且本質上佢地玩既野已經同其他ocamp唔同。

最佳例子就係其他soc ocamp通常一開始係cityhunt，但大o無呢個on9野，直接入camp開波了。

至於識唔識到人，的確如坊間所講，大o係好難識到長期fd，可能都係hi bye friend。不過以玩ocamp黎計其實係幾好既體驗。你可以當係發左個幾美好既三日兩夜既夢咁去報

不過大o比較多練舞練dem beat，如果你話八月成日要返工既就唔太建議。

另外，如果想上大莊，即係學生會、編委、CBC果D既。

報唔報大O都無影響
報唔報大O都無影響
報唔報大O都無影響

真係入去玩架渣，今年支莊有一半人都無玩過大O

中O:
人院商院唔知，科工中O千奇咪撚柒報。
我未入黎讀已經聽人係到屌鳩科工中O，讀左幾年，年年都有人係到屌柒科工中O。

另外中O我一直覺得係比較尷尬既位置，講識fd講玩既不如去大O/AC SOC。
講識一齊上堂一齊做project既不如細o

只建議:你真係無細o/去唔到細o，而又想識d同科既人就報啦。不過真係極力唔建議報中o

細o:
各自科目搞既ocamp，主要係用黎識一齊上堂做project既人。有部份細o係聯合幾個科目一齊搞既，最好睇清楚問清楚究竟係點。最撚伏既例子就係computer science既ocamp，屌那星同埋三個asso一齊搞，入到去識d人連hi bye fd都做唔成。因為完左ocamp你唔會見到佢

ac soc:
論識人論玩都係建議報ac soc。一黎本身報呢個camp既可能都係有同樣興趣既朋友，比較易有共同話題易keep。二黎識到既人比較廣，黎自咩科都有。

另外值得留意既係，就算唔報ocamp都可以即場join佢地會員，享受下會員福利/方便日後join佢地活動。

第二樣要留意既係，大部份ac soc既ocamp同佢地個soc既主題無關係。

例如in soc (投資學會)，個camp係無投資元素。
羽毛球學會亦都唔會去到一半同你打波
攝影學會亦都唔會係camp入面玩影相

不過都有d係岩番主題既，例如旅會真係會去露營，漫soc個camp真係有動漫元素。

淨係講啲我知既soc:

insoc: 出名全城最平，亦都多靚女。玩就唔錯。不過年年都講個缺點係睇樣揀人。

公道講句啦，莫道你擇人。你想同靚女玩OCAMP，靚女何嘗唔想同靚仔玩。如果係柒頭就比少少自知之明咪報啦，雖然會退錢但過程煩撚到你唔想退，慳番啖氣好過。

水會: 以往係出名有夜行，聽人講好撚恐怖，同埋D人玩得好痴線。 不過早兩年水會支莊出左事之後，好似到依加都仲未搵到人上番莊，所以質素可能有所下降。不過都係比較多MK仔既ocamp黎，毒撚自重。

天文: 出名sell warm。不過都係限camp入面，出左camp會唔會打回原形，獸父現形我就唔知啦。

旅會: 真係會去露營，如果你本身唔係熱愛露營唔建議報，你會覺得自己好似比人搵笨

band soc: 得onight,佢地會請d本地樂隊過黎表演，當然唔會係dear jane supper moment 果d咁紅既。如果你無聽開本土band都唔太建議。當然啦見好多同band soc d莊員係木人巷傾得好high，順勢報左onight，最後發現唔係一回事

漫soc: 過往幾年都係好平，有時甚至平過insoc。不過佢地多數係得兩日一夜既camp。今年就唔知了。 如果係acg fans可以一報，因為個camp好多動漫元素，唔理係city hunt d task定係disco night d歌你都會好熟悉。但若只係會睇但未到沉迷fans既就唔建議了，你會覺得好kam

另外要留意既係，毒撚多數都奇奇怪怪。每年漫soc ocamp都有d真係痴線既人，唔係動漫台果d開鳩post 9up既人。係真係似有病既人，你想見識下都可以報

不過無coser食，唔好諗太多了

film soc: 建議join member，因為佢有時會免費送飛，不過多數係d唔太紅又唔太霉既電影。

扶青/社德/祟德: 都係義工soc黎，不過計規模係前兩個差唔多大，祟德最少人報。

羽soc/攝soc: 比較傳統既ocamp，無乜特別。不過旨在識一班志同道合既人。羽soc d人有時都會出黎打羽毛球

淨係講咁多，有d真係唔太清楚唔方便比意見。有咩想問都可以問。準備好心情enjoy u-life啦

點解話科工唔好報？
我黎緊N展
見隔離post講話大O伏
我諗N展細O都應該唔多人？
所以本身想報埋中O

想聽多d先決定
你有冇去過 科工中O?

LM

有冇咩地方可以睇到成個city有咩soc？
睇完你介紹，film photography drama band soc都有興趣
但唔想reg day果日去睇，唔想比人瘋狂sell入camp
想果日衝去報完細o就走

入咗Politics 係咪報細O都夠？

第3個post

你可以like cityu secrets

佢地應該會有個post係for咁多個soc係果到留言sell 自己既ocamp/package之類

不過你想知埋無ocamp無oday onight果d soc

我會建議你regday果陣,唔入木人巷,係大學道(即係木人巷果層) 自己周圍行下，睇下d board記下有咩soc

有個中O打手POST黎

至於開呢個係想幫下人 自己好鐘意教人

n展係咪即係ee?

ee既都幾多人,不過全部都係仔囉

科工中O出名係D莊員閪，佢地reg day為左R人無所不用其極，賤招盡出，想知可以睇番上年city u secrets

玩就無乜問題既，只我會覺得係無乜必要。

大O伏唔伏睇你用咩觀點去睇，想識人既話真係唔太建議，太多人真係好難熟。

不過玩就好似唔錯，起碼唔洗做D ON9 CITY HUNT仲要你自己比錢坐車入CAMP咁撚鳩，一開波就坐旅遊巴沖入CAMP SITE開始ocamp

老老豆豆，大O先係真OCAMP黎，唔特別計較識唔識到人，淨係想好似發左個美夢咁玩三日兩夜，大O係唔錯

另外DEM BEAT雖然有D鳩，但當幾十、幾百條友一齊DEM 果陣你就唔會覺得，個氣氛影響好大

淨係識人一齊上堂都夠

想識多D人既最好都係報多個AC SOC啦

唔該

其實唔報ocamp係唔係可以整完學生證就走

helpers會拉住你去行木人巷

但我當年直接話唔報走咗

首先,屌臭City 大O既風氣,由4月尾至6月中會達至高峰，
因為班細SOC面對搞O CAMP既壓力無從發洩
要搵人黎踩下定下個心
6月中後會突然水盡鵝飛
一黎怕自己屌得太明顯，比人知自己咩SOC
二黎開始迷信，想積下口德

木人行後，愁雲慘霧
班細SOC仔見狀都唔敢亂屌
所以由6月尾至8月
情況相若，風氣極低位橫行，如經濟衰退一樣

到9月，開學兩三禮拜，細SOC莊員開始有壓力要搵下莊，想搵人踩
讀緊書跟唔上dorm mate出去玩個班/玩得唔開心o既，又踩
因此9月會有個小陽春，之後橫行，
12月至1月頭，同2月中，分別都會有個小陽春，因為有假放得閒，同考試迫近，
壓力愈來愈大，3月至4月頭會一直高位橫行

最後又到4月尾高峰
年年都如是，歲歲皆如此

分析得幾好

不過我想多口補充下
City一直有流傳四大soc,即係4個比較出名既ac soc, 出名既意思係ocamp好玩

四大soc分別係insoc, 水會，天文，仲有一直都冇人知第4個係咩soc(排名不分先後）

其實大家sell既野唔同，insoc sell玩得，水會sell陽光，天文sell溫情

入得city真係要係3個入面揀番個黎玩先係無悔，個人覺得呢，冇話邊個特別好，只係睇邊個岩你feel.

好多人會話今時唔同往日，四大soc已經得番虛名，呢個可能係事實，我都唔否認，但係有啲嘢你唔試過，又真係唔會知岩唔岩自己既，呢幾個始終都係City嘅老牌學會，質素點都會有保證，報一個來玩當識下人都冇壞嘛。

利申：四大soc打手
(覺得我講得啱嘅就去報，唔啱嘅就睇完就算啦，始終報Ocamp第一次機會，最緊要唔好令自己後悔）

Non ju未有學生證 係咪報唔到

最好做多d research啦,水會同天文好似都係出名有個夜行,其他camp好少有的

水會果個最出名，你個樣正正常常都有囡囡會捉實你隻手

不過一路唔覺水會sell陽光,似係同insoc一樣sell玩得

不過上年定前年好似玩太大，第2晚既夜行嚇撚到好多人即刻出camp唔再留

如果入到aims查到學生number都可以報

入唔到 手頭上乜野資料都冇

無email?

Admission話我個科8月中先有

邊個ocamp最淫亂？🤤

講樣hurt少少既野
你自問樣子平平以下，我建議你就唔好晒錢報大O
就算比左錢都係會無位既

利申：畢業左好耐，以前都係su個邊混過幾年既

真心想淫亂就唔好黎city

你又岩
不過講真，如果收夠人，有得揀，冇乜邊個camp唔睇樣

今年天文水會都冇莊 自己諗玩唔玩

咁大O要男女平衡同靚組仔靚組女
不過我都脫晒節，唔知依家點啦

簡單來講：
大O： Chur得起，自認好Yo得就報 （比較小NonJu）
中O：想開心就報 （比較小NonJu）
細O：想識人就報（好多NonJu）
AcSoc Ocamp （興趣Soc） ：年年啲水準變化好大

中伏機率：
細O=AcSoc Ocamp （興趣Soc）>>中O=大O

Jupas入：
建議報大O/中O （因為細O多Yr3，所以好多人玩過Ocamp，一定無咁好玩）

NonJu：
建議報細O

用莊員質素評估ocamp質素：
大O：6樓政治 內訌 退莊 不了
中O：科工P u都quit埋 你話科工去唔去得過 係狗也不屌人院商院繼續等人補充
細O acsoc上面已講

讀科工講下科工細soc：
（頭盔：下面講到幾差都好都要去嫁啦 如果唔係上堂識唔到人做一世毒撚 ）

MEEMS(js1207 js1209) 支莊keep住科工裏面質素比較好 遺留嘅文化都好 今年稍差 但可以接受
CSS(js1204) 存在嘅莊？做過啲乜
EES(js1205) 比CSS好啲 但活動都好少 可能呢科多毒撚 上莊太劣
BCS(js1201) 現莊圍威威 搞到其他科工細soc有微言 比較想知今年科工仲有冇力同BCS開火（上莊積怨）
APS(js1208 js1210) 上莊超大袋（解：識好多人） 但感覺上現莊冇受益 冇咩特別嘅莊 最特別係全男莊掛
EENS(js1051) 上莊都大袋 識人比現莊營長累炒左份project 遲左交之如質素仲差 好彩最尾個course冇炒

科工人 一個dept 細o+一個 ac soc細o算啦

css連續幾年支莊都好似隱左形咁

想開心就緊係報AC SOC好過報中O

人院商院唔評論

科工中O真係死都咪撚柒報

上年收唔夠人

多撚得d人日日係到話大O唔好唔好囉

其實大O唔算好差,起碼我覺得好過中O

反而係中O年年都比人屌獲甘但年年都成堆打手

大O打手反而少

留名

咁撚多個post講ocamp

今年木人巷幾時？

個人覺得商院人中細o報哂，玩完再自己睇邊堆人熟到

Ctls camp可以嗎？

Cs同學hi

你入唔入到個網up相

你咪係囉

未咁快 48小時嘛

無玩過大O,客觀評論

大O識唔到人係事實,但大O就玩既話好過其他CAMP都係事實

其他CAMP好玩係因為D人好玩,大O係本身既內容同其他OCAMP都唔同咁濟

起碼大O唔洗玩D ON99 CITY HUNT(仲要年年都無人認真玩) 已經加哂分

有能力就細o+ac soc

雖然伏但總會識到人既,好似我咁玩完一年cs ocamp都叫識兩個有聯絡既PJRMATE/一齊上堂

我想玩天文+細o
但兩個撞左期

有咩本身內容唔同

除左唔洗玩city hunt都唔知同其他camp有咩分別
咪又係水game campfire dgame socigame

但係要瘋狂dem beat 如果你鐘意成幾百人一齊dem beat咪好玩囉

gym soc如何架

ocamp從來都係你付出幾多就有幾多收穫 你去到獨成一角識唔到人唔通又係個camp唔好咩 放開d去玩啦

喺邊到睇到ocamp既資料 日期嗰啲架

聽人講男女比例都唔差 (可能因為近年流行gym)

不過今年先係第3屆 所以我都唔清楚，你想識d朋友一齊做gym應該入得過

其實點解咁多年都無一個post係大家認曬自己係邊支soc既打手 然後真係好客觀咁討論下自己個camp既好處 好過大家扮得咁辛苦啦係咪先 與其大家不斷攻擊話自己玩過咩camp 倒不如拎啲客觀既野例如組爸媽人數 招爸媽來源 camp site 遊戲呢啲出黎討論 等啲freshman 知道點既camp先係好camp好過啦

玩埋啲垃圾活動不如慳番幾百蚊食咗佢好過

non jupas 求問木人巷開幾點至幾點

同問

10-5 好似係

可以照去 唔好理時間

9-10/8 10:00-18:00
11/8 10:00-13:00

3日都10-6 喎

求解答
商院中o定大o好
想上莊係咪要識好多人

所有新生如果係城大同又一城之間的任何道路聽到/見到有人sell ocamp，千其唔好報，報ocamp一定係木人巷入面報，記住一定要自己行，唔好俾人帶住

大o 可以識多啲人
上咩莊都輕鬆 但如果你摺或者玩到臭朵就收皮

Bcs係唔係唔好報ocamp?

你地報左咩ocamp

細o

Why not both?
只可以講識多啲人實好啲，但係因為臭朵而多人識就

打手就收皮啦亂9咁評

時間表嗰度TB 同CB 代表咩意思？

係咪唔緊要玩camp都可以join個soc

有冇人對PhoSoc(攝影學會camp)有興趣

係咪唔洗玩個o camp遲d都可以join翻個soc
利申：on99fm